\chapter{Εισαγωγή}

Η παρούσα εργασία εκπονήθηκε στα πλαίσια του μαθήματος "Βάσεις Δεδομένων" του ενάτου (9\textsuperscript{ου}) εξαμήνου του τμήματος Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Μηχανικών Υπολογιστών του Αριστοτέλειου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης. Ζητούμενο του πρώτου παραδοτέου της εργασίας είναι η εύρεση και επιλογή ενός πρωτότυπου θέματος, η περιγραφή και σχεδίαση μίας βάσης δεδομένων οντοτήτων-συσχετίσεων καθώς και η μετατροπή της βάσης σε σχεσιακό μοντέλο. Σε επόμενα παραδοτέα θα υλοποιηθούν η βάση και ένα σύστημα διεπαφής χρήστη (front end/UI).

\input{1.introduction/1.1.purpose.tex}
\input{1.introduction/1.2.description.tex}
\input{1.introduction/1.3.requirements.tex}